【火速救兵】第4輯首集極具追看性 3分半鐘長鏡頭勁過不少電影

其實香港電台製作的電視劇集一直都頗有質素，包括《獅子山下》系列、《沒有牆的世界》系列以及《手語隨想曲》系列，雖然收視率未必高如TVB黃金時段播出的劇集，但總是好評滿載。而新劇《火速救兵IV》便為港台劇集質素創出新高，在本月13日播出的首集中，齋睇頭10分鐘已經感覺到劇集無論在劇本安排、演員表現以至場面調度上，已經達致美劇級數，比起許多本地製作、每集不足半小時的短劇高幾班。

港台劇集《火速救兵IV》在10月13日至12月15日，逢星期六晚9時30分至10時，在港台電視31播出。

《火速救兵IV》首集，歐錦棠由頭帶到尾。

至於為何《火速救兵IV》比起好多短劇更勝一籌，因為它比其他作品更具追看性，觀眾在欣賞首集頭10分鐘後，便很想睇埋之後的10分鐘劇情。故事一開始便講述一班消防員在貨船上救火，其間火場發生閃燃，形勢危急，飾演「阿秋」的何華超卻被困火場，而「爆人王」歐錦棠講完一句「我哋一隊人，幾多人入去，就幾多人出嚟」後，便衝入火場救出同僚。

之後，電視畫面又呈現了另一個情況相似、但角色逆轉的情節。同一隊消防員在7年後到公共屋邨調查氣體洩漏事故。突然，單位內的電器插頭產生火花並引發爆炸，站在門外的歐錦棠被炸飛至大廈外，只能單靠臂力抓實欄杆，命懸一線，何華超及時捉住夥伴，並忍受背後熊熊烈火的高溫，拼命把戰友往上拉。編劇將兩個既緊張刺激又能突顯角色性格的畫面都放在第一節上，不但令故事望落毫不鬆散，亦令觀眾僅僅在10分鐘內，睇得肉緊並了解到這個故事的人物設定。

《火速救兵IV》首集頭10分鐘已經上映兩段緊張場面，包括何華超忍受高溫捉實幾乎墮樓的歐錦棠的驚險時刻，令觀眾睇到喘不過氣。

cctvb冇得睇
得上網重播

爆人王

等緊獅子山下2018

柒到

兩花一柴都肯咁搏命
紅褲仔係唔同啲

不嬲rthk 係最高質

可惜，31台無人睇

可以上網睇重溫嘅

有料緊係唔做tvb垃圾台啦

不了